你對解放軍的機密感興趣嗎？解讀軍情，普通人也可以做到！

這是一篇解密文，分享普通人解讀解放軍機密的經驗，消息來源主要是關於國防科大的四篇公開報道。我在中國讀中學，高考時曾與國防科大招生老師相見歡，也有一起參加招生說明會的同學入讀這所學校為祖國效力。因為我相當喜歡這所學校，所以對她特別關注。

【報道1】國防科大近年支持600多人出國深造 100%按時回國 （2013）

國防科大是中國頂尖的軍事科技學府，被稱為”軍中清華“。公派留學生均為現役軍人，近年也有屬於軍隊系列的文職人員。留學去向通常為西方名校，研究方向自然是軍隊能用得著的地方。從這篇報道中，可見國防科大公派留學的規模。

他們在申請海外學校時，通常以“長沙工學院"或研究所的名義。西方學校有一些並不了解他們的軍事背景，也有一些例如波士頓大學，不但對此了解，甚至自己就有與國防科大合作的項目，而且合作得很愉快。

100%的留學生按時回國，要麽600多人無一人在海外改變獻身軍隊的決心，要麽軍隊對他們有強大的遠程控制力。結合”報道4“，我們傾向於第二種可能。

【報道2】國防科大海外建8個黨支部 留學生全部為黨員 （2013）

十八大時該校在外留學生有200余人，與前一篇報道的多年累計600人相比，可見留學人數增長非常迅速，如果這些學生有一半來到美國，那麽相當於每個州平均有兩人。

中國學生建海外黨支部不是新聞，特別之處在於這是一群軍人，海外黨支部把軍隊的控制物理延申到西方。而且這些黨支部是系統化成立的，組織嚴密，直接聽命於國防科大政治部。

國防科大規定要求這8個海外黨支部黨小組做哪些工作呢？收集黨員思想匯報、組織集體黨日活動、召開一次黨員大會，向上級書面匯報工作。這是黨委常見的政治灌輸和互相監視職能。

沒有寫在紙面上的，則是情報收集功能。前不久波士頓大學葉燕清案中，葉同學收集了關於美國學者和軍事基地的信息。我发現她在國防科大的導師是楊克巍教授，具體指導者是楊清清副教授。

然而，公派生情報工作的主管者不大可能是專業教員，更可能是該校政治部，甚至是中央軍委聯合參謀部情報局（據我所知，該局與東海岸的某中國研究機構關系密切，借此能與很多華裔和非華裔學者說上話）。

【報道3】國防科大海外留學生同步學習黨的十九大報告（2017）

國防科大的海外黨支部並未囊括所有公派生，對於那些沒有建立黨支部的學校，除了通過地區負責人、使領館與他們聯系以外，還”通過海外學子微信群，及時上傳學習資料，部署學習內容。“，將老大哥的溫暖實時精準送到自由世界每一個學子手中。

學子們說：自己學習的目的是”掌握前沿科學技術“、“異邦采花，中華釀蜜“。這表明他們非常清楚留學的目的：努力把西方軍事科技轉移到中國，不負中國人民解放軍的重托。

學子們還說：自己”與當地愛國華人團體一同收看（十九大報道）”、“就連身邊的外國同學也表現出很大興趣。“ 。這表明當地華團肩負了中共的宣傳使命，而且與中國軍方有聯系；而他們的宣傳對象包括非華人——其中一些人或許能對中國軍隊“異邦采花”提供幫助。

系統工程學院在海外留學的博士生至少有30多人，這與”報道2“中的全校總人數相互印證。

【報道4】劉念光政委出席學校出國留學研究生代表座談會並发表講話

參加座談會的研究生代表有文職人員，但多數人佩戴少校肩章，表明他們已博士畢業留校工作，這一點為政委講話內容所印證。葉燕清在美就讀期間不幸案发，她當時只是本科畢業，所以只是中尉。

政委講了三個方面的意見，第三個方面是針對科研與後勤部門，可見座談會上討論了年輕人工作和生活遇到的現實問題，年輕人发了牢騷，而學校說自己有難處。前兩個方面則針對年輕人的德與才，而這是我們更感興趣的。

政委用了相當大的篇幅要求年輕人感恩，提醒他們“不要被周遭的喧囂與浮華俘獲”、“不能把軍隊當成自選超市，不能想來就來、想走就走”。政委很擔心年輕人選擇更好的工作與生活條件，離開軍隊，但他一句話沒有提到”政治自信“，他相信對這群年輕人的政治忠誠，相信他們在自由世界沒有被“西方錯誤思潮“俘獲。

政委特別提出：歸國留學生要利用自己的“國內外人際關系”和“多元文化交流經驗”來”牽線搭橋“。對軍事院校來說，”海外人才引進“和”校際國際合作“意味著科技情報收集和學術間諜招募。葉燕清在波士頓正是從事了這類工作。

對國放科大的解讀暫時就到這里，讀於這所學校其實還有很多可以說的，以後繼續。

報道網址：
1.
2.
3. . cn/article/201710/201710200716194889001.html
4.

「TVB仲未執咩？」呢句說話其實無咩幫助